DSE作文考「禁區」 考生未必敢寫政治

DSE作文考「禁區」 考生未必敢寫政治

11.5K
要聞

【本報訊】文憑試中文科昨日開考，寫作卷其中一個選答題是「禁區」，要求學生就個人想像或思考，以日常生活有各種各樣禁區為題寫作。中文科老師張珉聰認為，考生為安全起見，文章內容應會圍繞親情或友情，「始終係考試，都會打安全波」，估計寫社會政治議題的學生不會多，「就好似前幾年（題目）『必要的沉默』，其實睇返都唔係好多學生寫社會嘢」。

文憑試中文科昨開考，是首屆重設範文，分數佔全科6%。

教師指範文試題「大路」

中文科老師王美琪認為，「禁區」屬開放式題目，寫記敍文或議論文都可以。若寫議論文開首應有清晰觀點，內文以不同例子論述甚麼是禁區，舉例時若牽涉政治議題並無問題，改卷老師會按文章的立意、組織和脈絡評分，不牽涉政治立場。不過學生要留意論據和論述的觀點是否脗合，也不宜太冗贅不斷寫同一件事，因這只是文章的一小部份。

若學生寫記敍文，能寫出自己生活上的禁區，並且立意深刻便可以，寫一個禁區便足夠。該卷另外兩題分別是記敍文「重遊舊地所見有感」，和議論文「談知己」或「談敵人」。

今年中文科首屆重設範文，分數佔全科6%，今年問及範文主要包括荀子〈勸學〉、諸葛亮〈出師表〉和辛棄疾〈青玉案．元夕〉。王美琪形容試題「大路」，學生若對課文有一定認識應能答對，部份題目更要求用自己文字作答，即不用背誦課文；不過試題也要求學生「背金句」，例如問〈青玉案．元夕〉中作者在哪一刻和哪個地方找到心上人，要求「摘錄有關詞句作答」，但答案「驀然回首，那人卻在燈火闌珊處」是名句，學生確實「應該要識」。

閱讀理解方面，白話文篇章是台灣作家林黛嫚〈孤獨的理由〉，文言文篇章是唐代李翱的〈命解〉。

另外，有考生投訴華富村明愛莊月明中學試場，在考中文卷的最後十分鐘突然響火警鐘，部份監考員試圖用書蓋住火警鐘，場面混亂，部份考生稱受到影響，但考官即時通知考試局後獲告知不會延長考試時間，有考生擔心因而影響考試表現。

■記者鄧力行、李雨

禁區個條我寫咗上星期曼市打毗，楊格開動無雙mode ko曼城，有無機會拎五猩猩？

楊格喺禁區

好有興趣睇張同學篇文

韓國垃圾潮流

上帝禁區

硬膠泛民打手LIKLN

司機唔俾禁區落
唔係寫得咁撚膚淺啊嘛 ?

張同學衰撚硬
咁既題目寫到咁不如唔好選
屌你自已兩句都講曬成篇文內容，真係唔知你點作

我寫大將軍既劍圍得唔得

萬一閱卷員唔睇波無共鳴點算
不過都係考你點將件事寫得精彩d姐

機場禁區所見所聞

評應否取消香港邊境禁區

成功阻止咗曼城奪冠，達到預期目標：不再求英超，只求力阻鏝

在考中文卷的最後十分鐘突然響火警鐘，部份監考員試圖用書蓋住火警鐘，場面混亂，

書都得 咁condom都得啦

張同學係唔係出黎搞笑呀

重遊舊地 寫龍和道 昔日好友去左考pc

我考dse寫政治議論文,比個藍絲廢老marker u左我

寫港人性觀念保守，「禁區」之多難有擇偶機遇，
亦導致社會道德風氣兩極化

機場禁區見到齊昕